\documentclass[11pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{trees}
\author{Julio Vázquez Alvarez}
\title{Semanal06}
\begin{document}
\begin{titlepage}
\centering
{\includegraphics[width=0.25\textwidth]{/home/multivac/Imagenes/ciencias}\par}
\vspace{1cm}
{\bfseries\LARGE Universidad Nacional Autónoma de México \par}
\vspace{1cm}
{\scshape\Large Facultad de Ciencias \par}
\vspace{2cm}
{\scshape\Huge Lógica Computacional \par}
\vspace{3cm}
{\itshape\Large Ejercicio Semanal 6 \par}
\vfill
{\Large Autor: \par}
{\Large Julio Vázquez Alvarez \par}
\vfill
{\scshape\Large Semestre: \par}
{\scshape\Large 2022-1}
\vfill
{\Large 11 de noviembre de 2021 \par}
\end{titlepage}
\newpage

Considera el siguiente lenguaje: \par 

\textbf{Constantes} : \{$a,b,c,d,e,f$\}

\textbf{Predicados} : \{\textbf{$Sobre^2, Libre^1, Rojo^1, Blanco^1, Verde^1$}\}

\begin{enumerate}
\item Utilizando el lenguaje anterior formaliza los siguientes enunciados:
\begin{itemize}
\item $a$ esta sobre $c$ y $d$ está sobre $f$ o sobre $e$\\
%Ejercicio a)
$Sobre (a,c) \wedge (Sobre (d,f) \vee Sobre(d,e))$
\item $a$ es verde pero $c$ no lo es.\\
%Ejercicio b)
$Verde(a) \wedge \neg Verde(c)$
\item Todo está sobre algo.\\
%Ejercicio c)
%$\forall a \forall b \forall c \forall d \forall e \forall f (\neg Libre(a) \wedge \neg Libre(b) \wedge \neg Libre(c) \wedge \neg Libre(d) \wedge \neg Libre(e) \wedge \neg Libre(f))$
$\forall x (\neg Libre (x))$
\item No hay nada sobre todo lo que está libre.\\
%Ejercicio d)
$\forall y(Libre(y) \rightarrow \exists x (Sobre(x,y)))$
\item Hay algo rojo que no está libre.\\
%Ejercicio e)
$\exists x (Rojo(x) \wedge \neg Libre(x))$
\item Todo lo que no es verde y esta sobre $b$ es rojo.\\
%Ejercicio f)
$\forall x (\neg Verde(x) \wedge Sobre(x,b) \rightarrow Rojo(x))$
\end{itemize}

\item Considera las siguientes interpretaciones:

\textbf{Interpretación} $\mathcal{I}_1$ : 

\begin{itemize}
\item $\mathcal{I}_1(a) = b_1, \mathcal{I}_1(b)=b_2,\mathcal{I}_1(c)=b_3,\mathcal{I}_1(d)=b_4,\mathcal{I}_1(e)=b_5,\mathcal{I}_1(f)=table$ \\
%Ejercicio a)
Falso
\item $\mathcal{I}_1(Sobre) = \{\langle b_1,b_4 \rangle , \langle b_4,b_3\rangle , \langle b_3, table \rangle , \langle b_5, b_2 \rangle , \langle b_2,table \rangle\}$\\
%Ejercicio b)
Verdadero
\item $\mathcal{I}_1(Libre) = \{b_1,b_5\}$\\
%Ejercicio c)
Verdadero 
\item $\mathcal{I}_1(Verde) = \{b_4\}$\\
%Ejercicio d)
Verdadero
\item $\mathcal{I}_1(Rojo) = \{b_1,b_5\}$\\
%Ejercicio e)
Falso
\item $\mathcal{I}_1(Blanco) = \{b_3,b_2\}$\\
%Ejercicio f)
Verdadero
\end{itemize}
\textbf{Interpretación} $\mathcal{I}_2$ :
\begin{itemize}
\item $\mathcal{I}_2(a) = hat, \mathcal{I}_2(b) = Joe, \mathcal{I}_2(c) = bike, \mathcal{I}_2(d) = Jill, \mathcal{I}_2(e) = case, \mathcal{I}_2(f) = piso$\\
Falso
\item $\mathcal{I}_2 (Sobre) = \{\langle hat, Joe \rangle , \langle Joe, bike \rangle , \langle bike,piso \rangle , \langle Jill,case \rangle , \langle case, piso \rangle\}$\\
Verdadero
\item $\mathcal{I}_2(Libre) = \{hat,Jill\}$\\
Verdadero
\item $\mathcal{I}_2(Verde) = \{hat,piso\}$\\
Verdadero
\item $\mathcal{I}_2(Rojo) = \{bike,case\}$\\
Verdadero
\item $\mathcal{I}_2(Blanco) = \{Joe,Jill\}$\\
Falso
\end{itemize}
\end{enumerate}
Para cada fórmula del inciso anterior decide si es verdadera en $\mathcal{I}_1$ y/o en $\mathcal{I}_2$
\end{document}